<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Página Web de Iván</title>
    <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/</link>
    <description>Recent content on Página Web de Iván</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ejercicios Gestión de Paquetería.</title>
      <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/practica/paquetes/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/practica/paquetes/</guid>
      <description>Ejercicios gestión de paquetería Trabajo con apt, aptitude, dpkg Prepara una máquina virtual con Debian bullseye, realizar las siguientes acciones: 1. Que acciones consigo al realizar apt update y apt upgrade. Explica detalladamente.
 (sudo) apt update: Actualiza la lista de paquetes disponibles y sus versiones en los repositorios (/etc/apt/sources.list), aunque no instala nada. (sudo) apt upgrade: Debe usarse tras el comando anterior, permite instalar, en el caso de no tener el paquete instalado, y actualizar versiones de los ya instalados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vulnerabilidad, Exploit y Payload</title>
      <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/articulo/articulo1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/articulo/articulo1/</guid>
      <description>¿Qué diferencia hay entre exploit, vulnerabilidad y payload? En seguridad informática es muy habitual confundir estos tres conceptos, y por ello vamos a ver que es un exploit, una vulnerabilidad y un payload. Un exploit tiene como objetivo comprometer, romper y explotar vulnerabilidades de los sistemas.
Debemos tener en cuenta que estos términos son utilizados principalmente cuando realizamos pruebas de penetración o ejercicios de hacking ético. ¿En qué parte del hacking podemos encontrarnos con estos términos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prueba - Introducción a la implantación de aplicaciones web.</title>
      <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/practica/prueba1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/practica/prueba1/</guid>
      <description>Prueba: Introducción a la implantación de aplicaciones web.n Iván Piña Castillo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Práctica 1 - Creación de un sistema automatizado de instalación</title>
      <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/practica/practica1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/practica/practica1/</guid>
      <description>Tarea: Creación de un sistema automatizado de instalación Descripción Se deberá configurar el sistema para que se responda automáticamente a todos los item en la instalación. Las diferentes contraseñas deberán codificarse para que no aparezcan en texto plano. Se trabajará con un esquema lvm creando volúmenes lógicos /, home y var.
 Instalación basada en fichero de configuración preseed.   Instalación automatizada basada en medio de almacenamiento extraíble. Instalación automatizada con carga de preseed desde red.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mí</title>
      <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/about/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/about/</guid>
      <description>Hola, soy Iván y soy un estudiante de ASIR en el IES Gonzalo Nazareno. Actualmente estoy cursando el segundo curso del Grado Superior.

Actualmente estoy cursando las siguientes asignaturas:
 Implantación de Aplicaciones Web Servicios en Red e Internet Administración de Sistemas Operativos Administración de Sistemas Gestores de Bases de Datos HLC Empresa e Iniciativa Emprendedora Seguridad y Alta Disponibilidad  Mi horario es el siguiente:
   Lunes Martes Miércoles Jueves Viernes     ASGBD ASO ASGBD SRI SRI   SRI ASO ASGBD SRI SRI   SRI SAD EIE IAW SAD   HLC SAD EIE IAW SAD   IAW HLC ASO ASO EIE   IAW HLC ASO ASO EIE    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller 1 - Instalación de Debian 11 en el equipo de trabajo</title>
      <link>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/taller/taller1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lainwireless.github.io/Pagina-Web-Hugo-2/post/taller/taller1/</guid>
      <description>Tarea: Instalación de Debian 11 en el equipo de trabajo Descripción Describe de forma detallada los pasos que has seguido para la instalación y configuración de Debian bullseye en tu portátil. Comenta las incidencias encontradas, y procedimientos empleado en su solución. Utiliza un lenguaje claro y técnico.
Entrega Al instalar Debian 11 en un disco externo de 1TB he tenido algún que otro problema a la hora de que el ordenador reconociese una vez ya instalado Debian que en el disco se encontraba el sistema operativo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
